---
title: 'Dieta daneză - Reguli, meniu, măsuri de precauție      '
date: 2020-02-24 17:32:00 +00:00
layout: post
author: Gabriela
modified_time: '2020-02-24T19:32:37.728+02:00'
thumbnail: https://1.bp.blogspot.com/-B856fwbjU8c/XlQIINSEQ8I/AAAAAAAAEMc/m3Nlw3vR1Co8xUnlUexB45FPpRoAYy8-ACKgBGAsYHg/s72-c/danska-dijeta-730x430.jpg
blogger_id: tag:blogger.com,1999:blog-6209706096907896857.post-6752484025896284607
blogger_orig_url: https://www.cumsaslabesti.com/2020/02/dieta-daneza-reguli-meniu-masuri-de.html
---

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Dieta daneză este o metodă excelentă pentru pierderea în greutate și detoxifierea organismului. Este foarte eficientă și duce adesea la o pierdere de până la 9-10 kilograme în doar 13 zile . Datorită pierderii foarte rapide în greutate, utilizarea sa este limitată la 13 zile. A fost proiectată de medicii danezi într-un spital din Copenhaga și este adesea numit dieta spitalului danez . Efectele obținute la spital au fost de la 5-15 kilograme în doar 13 zile.  

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-B856fwbjU8c/XlQIINSEQ8I/AAAAAAAAEMc/m3Nlw3vR1Co8xUnlUexB45FPpRoAYy8-ACKgBGAsYHg/s1600/danska-dijeta-730x430.jpg" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img height="188" src="{{ site.url }}/assets/2020-02-24-image-0000.jpg" width="320"/></a></div>

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pierderea rapidă în greutate poate fi periculoasă pentru sănătatea ta! Din acest motiv, această dietă trebuie utilizată numai sub supraveghere medicală strictă.  
&nbsp;   

## &nbsp; &nbsp; Cum funcționează dieta daneză?

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; E foarte simplu. În timpul acestei diete, consumul de energie este de numai 600 de calorii pe zi , creând astfel un deficit imens de calorii care duce la pierderea rapidă în greutate. Dacă vă calculați necesarul zilnic de energie, veți vedea că, în medie, cerințele zilnice pentru bărbații adulți și femeile care nu sunt active fizic sunt în jur de 1500 - 2500 calorii pe zi. Mâncând doar 600 de calorii pe zi, corpul tău va ajunge într-o stare de deficit de calorii și va folosi rezervele de grăsime pentru energia de care ai nevoie pe parcursul zilei. Prin urmare, această dietă este potrivită pentru persoanele care au obezitate abdominală ( sau au o cantitate mare de grăsime din burtă ). În acest fel, veți pierde greutatea dorită.  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Dieta daneză este una dintre cele mai restrictive diete și nu vă permite să încălcați nicio regulă, deoarece atunci va trebui să întrerupeți imediat această dietă. Dacă luați, de exemplu, doar o bucată de bomboane sau gumă de mestecat, este mai bine să opriți imediat această dietă și să încercați din nou după șase luni. Credeți sau nu, dacă încălcați o singură regulă, aceasta poate reduce eficacitatea dietei și eforturile dvs. vor fi în zadar.  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Așadar, dacă alegeți această dietă, fiți persistenți și nu vă permiteți să încălcați regulile. Această dietă durează de obicei 13 zile, dar nu trebuie neapărat să o ții atât de mult, așa că nu ezita să o întrerupi atunci când ești mulțumit de efecte. Dacă aveți greață, amețeli sau alte simptome neașteptate, trebuie să vă opriți din această dietă și să contactați medicul.  
&nbsp;   

## &nbsp; &nbsp; Regimul alimentar danez

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Dieta daneză implică anumite reguli care vor îmbunătăți eficiența dietei. Aceste reguli includ:  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Fără gustări! Aveți voie numai mese principale ( mic dejun, prânz și cină ). Nu mâncați între mese.  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Când îți este foame, bea apă, deoarece aceasta va ajuta la ameliorarea foamei. La urma urmei, este foarte important să bei suficientă apă în timpul zilei.  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Mesele trebuie să fie cronometrate cu strictețe. Micul dejun trebuie să fie la 8 dimineața, prânzul între 13:00 și 14:00 și cină între 5:00 și 6:00. Nu mâncați după ora 18:00.  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Nu mâncați alimente care nu sunt specificate în planul dietetic danez.  
  

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/--_brq8gJbHc/XlQIcA3UQBI/AAAAAAAAEMk/d4scS3SOBLIfIH1VK-BUWgyrGhGoMZ7NACKgBGAsYHg/s1600/vaga-730x485.jpg" imageanchor="1" style="clear: left; float: left; margin-bottom: 1em; margin-right: 1em;"><img border="0" data-original-height="485" data-original-width="730" height="212" src="{{ site.url }}/assets/2020-02-24-image-0001.jpg" width="320"/></a></div>

  
&nbsp; &nbsp; Evitați să mâncați diverse tipuri de gustări ( chipsuri, floricele și bomboane )  
  

<div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"></div>

  

## &nbsp; &nbsp; Dieta daneză - meniu

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Notă: Micul dejun este întotdeauna același: O ceașcă de ceai de mușețel sau mentă sau o felie de pâine de secară.  
  

### Salata daneză

  
Această dietă include și o salată daneză specială, adaptată programului în sine.&nbsp;Nu trebuie confundat, aceasta nu este o salată clasică daneză care include paste, pui, cârnați uscați și maioneză, ci o salată concepută pentru acest tip de dietă restrictivă.  
  
Ingredientele necesare acestei salate sunt:  
  
un kilogram de varză  
  
un kilogram de morcovi  
  
un ardei roșu mai mare  
  
un ardei verde mai mare  
  
un fir de ceapa verde/praz  
  
Se toacă și se amestecă ingredientele și se folosește ca dressing:  
  
100 ml de ulei  
  
50ml oțet de mere  
  
o jumatate de lingurita de sare  
  
o jumatate de lingurita de zahar fin  
  
Turnați peste salată și lăsați-o să stea cel puțin o oră înainte de a consuma.&nbsp;Această cantitate este suficientă pentru aproximativ 7 zile și o puteți refrigera, amestecând ocazional înainte de consum.  
  

<div><div class="separator" style="clear: both; text-align: center;"><a href="https://1.bp.blogspot.com/-k6lB06JZrw8/XlQIihxJE_I/AAAAAAAAEMo/K9UELwM68jMa43kzFmLkAzWHve6IRgodQCKgBGAsYHg/s1600/danska-730x438.jpg" imageanchor="1" style="clear: right; float: right; margin-bottom: 1em; margin-left: 1em;"><img border="0" data-original-height="438" data-original-width="730" height="192" src="{{ site.url }}/assets/2020-02-24-image-0002.jpg" width="320"/></a></div><br/></div>

&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 1

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz: Doua oua fierte tari ( le puteti asezona cu sare ) si 50 de grame de conopida gatita  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: 1 cană ( 150 de grame ) de salată daneză ( făcută cu morcovi, ardei roșu, ardei verde, praz și varză ) și 100 de grame de salam  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 2

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz:&nbsp; aproximativ 150 grame&nbsp; de sunca si 1 cana ( 250 grame ) de iaurt  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: 200 de grame de salată daneză și 100 de grame de somon bătut  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 3

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz:&nbsp; 100 grame de pui fiert si 1/2 cana ( 75 grame ) de salata daneza  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: o țelină fiartă și o roșie. După cină puteți mânca două mere  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 4

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz: 1 cana de iaurt si suc de portocale proaspat stors  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina:&nbsp; 175 de grame de legume fierte ( morcovi, broccoli și fasole verde )  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 5

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz:&nbsp; 150 grame carne de curcan alb la gratar cu 60 grame de salata daneză  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: salată de fructe ( o portocală, un kiwi, un măr, o banană și o căpșuna)  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 6

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Prânz:&nbsp; 100 grame&nbsp; de carne de vițel fiarta și ½ cană de salată verde  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: 100 de grame&nbsp; de miel prăjit și 100 de grame de varză și salată  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 7

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz: Trei biscuiti sarati si 1/2 cana de iaurt  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: 150 grame&nbsp; de păstrăv la grătar  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 8

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz:&nbsp; aproximativ 60 grame&nbsp; de sunca si 1/2 cana de chefir  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: trei morcovi fierti cu 60 grame de conopida. După masă puteți mânca 1/2 cană de căpșuni  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 9

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Prânz: 200 grame&nbsp; de salată daneză  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: 180 de grame&nbsp; de friptură la grătar, o roșie și un castravete  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 10

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz: O bucata mica de pizza cu legume  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: 120 grame de dovlecel la grătar, roșii și ardei roșu  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 11

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Prânz:&nbsp; 200 grame&nbsp; de carne albă de pui fără piele, cu 1/2 cană ( 100 grame ) de salată daneză  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: 25 de grame de brânză tofu cu conținut scăzut de grăsimi și două ouă tari  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 12

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Pranz: Doi cartofi copti si 100 grame de salată de varză  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina:&nbsp; 150 de grame&nbsp; de merluciu la grătar  
&nbsp;   

### &nbsp; &nbsp; Ziua 13

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Prânz:&nbsp; 200 grame de miel fiert și 100 grame salată daneză  
&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Cina: Două pâine prăjite acoperite cu cremă de brânză și 100 grame de salată daneză  
&nbsp;   

#### &nbsp; &nbsp; <i style="font-weight: normal;"><u>Măsuri de precauție</u></i>

_&nbsp; _  
_&nbsp; &nbsp; Această dietă nu trebuie utilizată niciodată mai mult de 13 zile, deoarece puteți simți epuizare, greață, amețeli și pierderea cunoștinței!_  
___&nbsp; ___  

## &nbsp; &nbsp; Rezumat

&nbsp;   
&nbsp; &nbsp; Unii susțin că efectele dietei daneze durează doi ani, dar acesta este un nonsens pur. Efectele dietei vor dura atâta timp cât vă conformați cu o nutriție corespunzătoare după terminarea acestei diete. Dacă reveniți la nutriția pe care ați avut-o înainte de această dietă, veți lua rapid kilogramele pierdute. Odată ce slăbești cu această dietă, încearcă să mănânci porții moderate și să mănânci mai puțin decât o făceai înainte. Încercați să terminați mâncarea cu câteva înghițituri înainte de a vă simți săturat. Dacă recâștigați rapid kilogramele pierdute după această dietă, sfatul nostru este să vă adresați unui nutriționist profesionist, care vă va estima starea nutrițională și vă va oferi un plan de dietă detaliat pe care ar trebui să îl urmați.
